{
  "questions": [
    {
      "id": 5465,
      "score": 20,
      "question": "اگر فلزی گرم شود، نتیجه چه خواهد بود؟",
      "options": [
        "مقاومت آن افزایش خواهد یافت",
        "مقاومت آن کاهش خواهد یافت",
        "گاهی ممکن است افزایش یابد و گاهی کاهش یابد",
        "مقاومت ثابت خواهد ماند"
      ],
      "correctOption": 2
    },
    {
      "id": 61651,
      "score": 10,
      "question": "یک شمع متحول می شود...",
      "options": [
        "انرژی مکانیکی به انرژی الکتریکی تبدیل می شود",
        "انرژی شیمیایی به نور و انرژی گرمایی تبدیل می شود",
        "انرژی صوتی به انرژی الکتریکی",
        "انرژی الکتریکی به انرژی صوتی"
      ],
      "correctOption": 1
    },
    {
      "id": 21650,
      "score": 10,
      "question": "واحد اندازه گیری شار مغناطیسی چیست ؟",
      "options": ["وبر", "زیمنس", "تسلا", "هانری"],
      "correctOption": 0
    },
    {
      "id": 1548,
      "score": 30,
      "question": "کدام یک از عبارت های زیر توضیح می دهد که کهکشان ها با سرعت بیشتری حرکت می کنند و از ما دور می شوند؟",
      "options": ["سیاه چاله", "انتقال به قرمز", "تپاختر", "ستاره سحابی"],
      "correctOption": 1
    },
    {
      "id": 847,
      "score": 10,
      "question": "در یک شرایط عادی، محدوده دمایی که دماسنج جیوه ای می تواند اندازه گیری کند…؟",
      "options": [
        "-40 to 3560 C",
        " -80 to 5560 C",
        "-140 to 7500 C",
        "- 0 to 5000 C"
      ],
      "correctOption": 0
    },
    {
      "id": 77,
      "score": 20,
      "question": "اگر یک تکه یخ داخل لیوانی که تا نیمه پر از آب است قرار دهید، پس از ذوب کامل یخ چه اتفاقی می‌افتد؟",
      "options": [
        "سطح آب در شیشه بالا خواهد رفت",
        "سطح آب در شیشه کاهش می یابد",
        "سطح آب در شیشه بدون تغییر باقی می ماند",
        "اول افزایش، اما بعد کاهش"
      ],
      "correctOption": 2
    },
    {
      "id": 54619465,
      "score": 10,
      "question": "نفس کشیدن در ارتفاعات همیشه دشوار است زیرا…",
      "options": [
        "دما خیلی سرد است",
        "فشار هوا بسیار بالاست",
        "از ترس",
        "سطح اکسیژن پایین است"
      ],
      "correctOption": 3
    },
    {
      "id": 5619,
      "score": 10,
      "question": "چه کسی این اصل را بیان کرده است، یعنی: «هر جسمی که به طور کامل یا جزئی در یک سیال غوطه ور شود، با نیرویی برابر با وزن سیال جابجا شده توسط جسم به سمت بالا حرکت می کند».",
      "options": ["ارشمیدس", "نیتون", "برنولی", "لایب نیتز"],
      "correctOption": 0
    },
    {
      "id": 8987,
      "score": 10,
      "question": "ندازه گیری هیدرومتر…",
      "options": [
        "سرعت جریان رودخانه",
        "جهت جریان رودخانه",
        "چگالی مایع",
        "ویسکوزیته مایع"
      ],
      "correctOption": 2
    },
    {
      "id": 3218,
      "score": 10,
      "question": "سرعت فرار برای زمین چقدر است؟",
      "options": ["11.2km/s", "16.4km/s", "8.7km/s", "4.7km/s"],
      "correctOption": 0
    },
    {
      "id": 228,
      "score": 10,
      "question": "کدام یک از موارد زیر مشخصه حرکت هارمونیک ساده نیست؟",
      "options": [
        "شتاب ذره صفر است",
        "سرعت حداکثر است",
        "انرژی جنبشی حداقل است",
        "انرژی پتانسیل صفر است"
      ],
      "correctOption": 3
    },
    {
      "id": 2515,
      "score": 10,
      "question": "یک دینام تبدیل…",
      "options": [
        "انرژی مکانیکی به انرژی الکتریکی ",
        "انرژی شیمیایی به نور و انرژی گرمایی تبدیل می شود",
        "انرژی صوتی به انرژی الکتریکی",
        "انرژی الکتریکی به انرژی صوتی"
      ],
      "correctOption": 0
    }
  ]
}
